%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Einleitung
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Einleitung}\label{sec:intro}
\lipsum[3-5]


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Methodik
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Methodik}\label{sec:methods}
Dieser Abschnitt stellt einige Richtlinien zur Schriftsetzung und für die
Verwendung des Templates vor.

\section{Zitieren}
Entweder wird ausschließlich eine einzelne
Referenz~\parencite{b:LATEXbook} zitiert, ausschließlich die
Autoren \citeauthor{b:LATEXbook} oder beides
\textcite[siehe][51\psq]{b:LATEXbook} zusammen. Außerdem sind auch Zitate in
Fußnoten\footcite[vgl.][50\psqq]{b:LATEXbook} möglich.

\section{Referenzieren}
Die Art der Referenz wird automatisch aufgelöst, wie \zB \Cref{sec:methods},
\Cref{tab:example}, \Cref{fig:example}, \Cref{fig:subfig1,fig:subfig2},
\Cref{lst:hello} und \Cref{alg:euclid}.

\section{Akronyme, Glossar, Index}
Die erste Verwendung von \ac{ALU} wird ausgeschrieben gefolgt von der
zutreffenden Abkürzung. Demnach wird bei der zweiten Verwendung von \ac{ALU}
automatisch die Abkürzung eingesetzt. Außerdem ist es möglich das Plural zu
spezifizieren falls man mehrere \acp{ALU} erwähnt.

Einträge ins Glossar erzeugt man mit der Verwendung eines der dafür hinterlegen
Fachbegriffe, wie \zB \gls{inds}.

Für die Indizierung\index{Indizierung} einzelner Stichwörter\index{Stichwort}
und deren Unter-Stichwörter\index{Stichwort!Unter-}, einfach deren Verwendung
taggen.

\section{Auflistungen}
Neben \code{itemize} und \code{enumerate} können auch sogenannte \emph{inline}
Listen verwendet werden. Vorteile davon sind:
\begin{enumerate*}[label=\upshape(\alph*),itemjoin={{; }},itemjoin*={{; und }}]
  \item Automatische Generierung von \emph{inline} Numerierung für jedes Element
  \item Einfügen von Platzhaltern zwischen Elementen
  \item Platzieren von einem anderen Platzhalter für das letzte Element.
\end{enumerate*}
Wichtig ist es, den abschließenden Punkt nach dem letzten Element nicht zu
vergessen.

\section{Tabellen}
\begin{table}[t]
  \caption{Ein sehr einfaches Beispiel für eine Tabelle.}
  \label{tab:example}
  \centering
  \scalebox{0.9}{
    \begin{tabular}{llrrrrrrr}
      \toprule
      Filter                 & Typ    & II & ALUTs & Register & LU (\%) & BRAM & DSP & Freq [MHz] \\
      \midrule
      \multirow{2}{*}{Gauß}  & normal &  2 &  8593 &    12423 &   19.86 &   84 &   4 &     132.50 \\
                             & fused  &  2 &  8439 &    11843 &   19.26 &   83 &   3 &     153.11 \\
      \cmidrule{2-9}
      \multirow{2}{*}{Sobel} & normal &  2 &  8552 &    12433 &   19.76 &   84 &   4 &     131.25 \\
                             & fused  &  2 &  8230 &    12098 &   19.11 &   84 &   3 &     152.09 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  }
\end{table}

Allgemeine Regeln für Tabellen beinhalten die Platzierung der Tabellenbeschreibung oberhalb der
Tabelle, die Vermeidung vertikaler Linien, das Nennen der Einheit in der
Kopfzeile einer Tabelle und die Verwendung der gleichen Anzahl an
Nachkommastellen pro Spalte, wie gezeigt in \Cref{tab:example}.

\section{Abbildungen}
Neben der Erzeugung einer neuen Gleitumgebung für jede neue Abbildung
(\Cref{fig:example}), kann man mehrere Abbildungen auch optisch ansprechen als
Unterabbildungen gruppieren, zu sehen in \Cref{fig:subfig1,fig:subfig2}.

\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{LaTeX-logo}
  \caption{Das ist ein Beispiel für eine Abbildung.}
  \label{fig:example}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
  \centering
  \hfill
  \subfloat[Erste Unterabbildung]{%
    \label{fig:subfig1}%
    \includegraphics[width=0.3\linewidth]{LaTeX-logo}%
  }
  \hfill
  \subfloat[Zweite Unterabbildung]{%
    \label{fig:subfig2}%
    \includegraphics[width=0.3\linewidth]{LaTeX-logo}%
  }
  \hfill\null
  \caption{Das ist ein Beispiel für Unterabbildungen.}
  \label{fig:subfig}
\end{figure}

\pagebreak

\section{Listings}
Listings könnten direkt \emph{inline} eingesetzt werden, so wie

\lstinputlisting[%
  nolol,%
  frame=none,%
  language=C++,%
  aboveskip=\medskipamount,%
  belowskip=\medskipamount]
  {code/helloworldshort.cpp}
was allerdings den Nachteil hat, dass sie nicht referenziert werden können und
möglicherweise an einem Seitenumbruch in zwei Teile zerteilt werden.
Alternativ können Listings auch als Gleitumgebung definiert werden, wie in
\Cref{lst:hello} gezeigt.

\lstinputlisting[%
  float=t,%
  language=C++,%
  caption={Hallo Welt Beispiel.},%
  label={lst:hello}]
  {code/helloworldfull.cpp}

Es ist auch möglich, kurze Code-Schnipsel wie etwa
\lstinline[language=C++]{std::vector<double>} in den Text aufzunehmen.

\section{Algorithmen}
Das Gleichheitszeichen (\code{=}) wird in Pseudocode Algorithmen immer zum
Testen der Gleichheit und nicht als Zuweisung verwendet. Zuweisungen werden
durch \code{\textbackslash gets} ausgedrückt. Weiterhin werden Variablennamen
mit mehr als einem Buchstaben in \code{\textbackslash textrm} gesetzt, da Namen
wie $var$ vom Leser als $v\cdot a\cdot r$ interpretiert werden könnten.

\begin{algorithm}
  %\small
  %\SetAlCapFnt{\small}
  %\SetAlCapNameFnt{\small}

  \DontPrintSemicolon
  \SetKwProg{Func}{function}{}{end}
  \SetKwFunction{euclid}{Euclid}

  \caption{Euclidischer Algorithmus}
  \label{alg:euclid}
  \Func(\tcp*[f]{Der ggT von a und b}){\euclid{$a,b$}}{
    $r \gets a\bmod b$\;
    \While(\tcp*[f]{Wir haben die Antwort wenn r gleich 0 ist}){$r\not=0$}{
      $a\gets b$\;
      $b\gets r$\;
      $r\gets a\bmod b$;\
    }
    \Return $b$ \tcp*{Der ggT ist b}
  }
\end{algorithm}

\section{Diagramme}
Diagramme sollten als eigene TikZ-Datei definiert sein. Daten für Diagramme
sollten immer in einer eigenen Datei zur Verfügung gestellt werden. Ausführliche
Beispiele für Durchsatz-, Speedup- und Streudiagramme sind in
\Cref{fig:throughput,fig:speedup,fig:scatter} zu finden.

\begin{figure}[t]
  \centering
  \input{figures/throughput.tikz}
  \caption{Beispiel für Durchsatzdiagramm.}
  \label{fig:throughput}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
  \centering
  \input{figures/speedup.tikz}
  \caption{Beispiel für Speedupdiagramm.}
  \label{fig:speedup}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
  \centering
  \input{figures/scatter.tikz}
  \caption{Beispiel für Streudiagramm.}
  \label{fig:scatter}
\end{figure}

\section{Todos}
Todos\todo{Das ist ein Todo} können einfach jederzeit im Fließtext verwendet
werden. Sie werden automatisch ausgeblendet wenn die Modi \code{final} oder
\code{print} aktiv sind.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Results
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Evaluierung und Ergebnisse}\label{sec:results}
\lipsum[6]


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Schlussfolgerung
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Schlussfolgerung}\label{sec:conclusion}
\lipsum[7]

